\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 
%\usepgfplotslibrary{external}
%\tikzexternalize 

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
%\graphicspath{ Imagenes/ }

\usepackage{natbib}
%\usepackage{cite}

\usepackage{subcaption}

%Grafico de barras
%\usepackage{pgfplots}

%Tablas especiales
\usepackage{multirow}

%columnas itemize
\usepackage{multicol}

%\documentclass{standalone}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix,calc}


%####MAPAS KARNAUGH


%isolated term
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - node
%#3 - filling color
\newcommand{\implicantsol}[3][0]{
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#3, opacity=0.3] ($(#2.north west)+(135:#1)$) rectangle ($(#2.south east)+(-45:#1)$);
}


%internal group
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - top left node
%#3 - bottom right node
%#4 - filling color
\newcommand{\implicant}[4][0]{
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(#2.north west)+(135:#1)$) rectangle ($(#3.south east)+(-45:#1)$);
}

%group lateral borders
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - top left node
%#3 - bottom right node
%#4 - filling color
\newcommand{\implicantcostats}[4][0]{
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(rf.east |- #2.north)+(90:#1)$)-| ($(#2.east)+(0:#1)$) |- ($(rf.east |- #3.south)+(-90:#1)$);
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(cf.west |- #2.north)+(90:#1)$) -| ($(#3.west)+(180:#1)$) |- ($(cf.west |- #3.south)+(-90:#1)$);
}

%group top-bottom borders
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - top left node
%#3 - bottom right node
%#4 - filling color
\newcommand{\implicantdaltbaix}[4][0]{
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(cf.south -| #2.west)+(180:#1)$) |- ($(#2.south)+(-90:#1)$) -| ($(cf.south -| #3.east)+(0:#1)$);
	\draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(rf.north -| #2.west)+(180:#1)$) |- ($(#3.north)+(90:#1)$) -| ($(rf.north -| #3.east)+(0:#1)$);
}

%group corners
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - filling color
\newcommand{\implicantcantons}[2][0]{
	\draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(rf.east |- 0.south)+(-90:#1)$) -| ($(0.east |- cf.south)+(0:#1)$);
	\draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(rf.east |- 8.north)+(90:#1)$) -| ($(8.east |- rf.north)+(0:#1)$);
	\draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(cf.west |- 2.south)+(-90:#1)$) -| ($(2.west |- cf.south)+(180:#1)$);
	\draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(cf.west |- 10.north)+(90:#1)$) -| ($(10.west |- rf.north)+(180:#1)$);
	\fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(rf.east |- 0.south)+(-90:#1)$) -|  ($(0.east |- cf.south)+(0:#1)$) [sharp corners] ($(rf.east |- 0.south)+(-90:#1)$) |-  ($(0.east |- cf.south)+(0:#1)$) ;
	\fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(rf.east |- 8.north)+(90:#1)$) -| ($(8.east |- rf.north)+(0:#1)$) [sharp corners] ($(rf.east |- 8.north)+(90:#1)$) |- ($(8.east |- rf.north)+(0:#1)$) ;
	\fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(cf.west |- 2.south)+(-90:#1)$) -| ($(2.west |- cf.south)+(180:#1)$) [sharp corners]($(cf.west |- 2.south)+(-90:#1)$) |- ($(2.west |- cf.south)+(180:#1)$) ;
	\fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(cf.west |- 10.north)+(90:#1)$) -| ($(10.west |- rf.north)+(180:#1)$) [sharp corners] ($(cf.west |- 10.north)+(90:#1)$) |- ($(10.west |- rf.north)+(180:#1)$) ;
}

%Empty Karnaugh map 4x4
\newenvironment{Karnaugh}%
{
	\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.north),scale=0.8]
	\draw (0,0) grid (4,4);
	
	\draw (0,4) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {$E_2E_3$} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {$E_0E_1$} ++(135:1);
	
	%########LINEA ORIGINAL#######
	%\draw (0,4) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {cd} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {ab} ++(135:1);
	%
	\matrix (mapa) [matrix of nodes,
	column sep={0.8cm,between origins},
	row sep={0.8cm,between origins},
	every node/.style={minimum size=0.3mm},
	anchor=8.center,
	ampersand replacement=\&] at (0.5,0.5)
	{
		\& |(c00)| 00         \& |(c01)| 01         \& |(c11)| 11         \& |(c10)| 10         \& |(cf)| \phantom{00} \\
		|(r00)| 00             \& |(0)|  \phantom{0} \& |(1)|  \phantom{0} \& |(3)|  \phantom{0} \& |(2)|  \phantom{0} \&                     \\
		|(r01)| 01             \& |(4)|  \phantom{0} \& |(5)|  \phantom{0} \& |(7)|  \phantom{0} \& |(6)|  \phantom{0} \&                     \\
		|(r11)| 11             \& |(12)| \phantom{0} \& |(13)| \phantom{0} \& |(15)| \phantom{0} \& |(14)| \phantom{0} \&                     \\
		|(r10)| 10             \& |(8)|  \phantom{0} \& |(9)|  \phantom{0} \& |(11)| \phantom{0} \& |(10)| \phantom{0} \&                     \\
		|(rf) | \phantom{00}   \&                    \&                    \&                    \&                    \&                     \\
	};
}%
{
	\end{tikzpicture}
}

%Empty Karnaugh map 2x4
\newenvironment{Karnaughvuit}%
{
	\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.north),scale=0.8]
	\draw (0,0) grid (4,2);
	\draw (0,2) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {bc} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {a} ++(135:1);
	%
	\matrix (mapa) [matrix of nodes,
	column sep={0.8cm,between origins},
	row sep={0.8cm,between origins},
	every node/.style={minimum size=0.3mm},
	anchor=4.center,
	ampersand replacement=\&] at (0.5,0.5)
	{
		\& |(c00)| 00         \& |(c01)| 01         \& |(c11)| 11         \& |(c10)| 10         \& |(cf)| \phantom{00} \\
		|(r00)| 0             \& |(0)|  \phantom{0} \& |(1)|  \phantom{0} \& |(3)|  \phantom{0} \& |(2)|  \phantom{0} \&                     \\
		|(r01)| 1             \& |(4)|  \phantom{0} \& |(5)|  \phantom{0} \& |(7)|  \phantom{0} \& |(6)|  \phantom{0} \&                     \\
		|(rf) | \phantom{00}  \&                    \&                    \&                    \&                    \&                     \\
	};
}%
{
	\end{tikzpicture}
}

%Empty Karnaugh map 2x2
\newenvironment{Karnaughquatre}%
{
	\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.north),scale=0.8]
	\draw (0,0) grid (2,2);
	\draw (0,2) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {b} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {a} ++(135:1);
	%
	\matrix (mapa) [matrix of nodes,
	column sep={0.8cm,between origins},
	row sep={0.8cm,between origins},
	every node/.style={minimum size=0.3mm},
	anchor=2.center,
	ampersand replacement=\&] at (0.5,0.5)
	{
		\& |(c00)| 0          \& |(c01)| 1  \\
		|(r00)| 0 \& |(0)|  \phantom{0} \& |(1)|  \phantom{0} \\
		|(r01)| 1 \& |(2)|  \phantom{0} \& |(3)|  \phantom{0} \\
	};
}%
{
	\end{tikzpicture}
}

%Defines 8 or 16 values (0,1,X)
\newcommand{\contingut}[1]{%
	\foreach \x [count=\xi from 0]  in {#1}
	\path (\xi) node {\x};
}

%Places 1 in listed positions
\newcommand{\minterms}[1]{%
	\foreach \x in {#1}
	\path (\x) node {1};
}

%Places 0 in listed positions
\newcommand{\maxterms}[1]{%
	\foreach \x in {#1}
	\path (\x) node {0};
}

%Places X in listed positions
\newcommand{\indeterminats}[1]{%
	\foreach \x in {#1}
	\path (\x) node {X};
}

%####FIN MAPAS KARNAUGH



\usepackage{subcaption}

%Grafico de barras
%\usepackage{pgfplots}


\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

\title{4to Parcial}
\author{Pablo Vivar Colina}
\date{\Today}


\begin{document}
	
%\input{portada1.tex} %agregar portada

\maketitle

\tableofcontents  % Write out the Table of Contents

%\listoffigures  % Write out the List of Figures


\section{Sección}

Diseñar un circuito secuencial que actúe como una cerradura de combinación.\\

El circuito generará una salida “1” cuando la secuencia de entradas sea “1, 0, 1, 0”. De cualquier otra
manera la salida será “0”.\\

\subsection{Diagrama de estados}
 (VALOR:40 puntos).\\
 
\begin{equation}
    y=[1,0]=q_1
\end{equation} 

\begin{equation}
y=[0,0]=q_2
\end{equation} 

\begin{equation}
y=[1,0]=q_3
\end{equation} 

\begin{equation}
y=[1,1]=q_4
\end{equation} 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{DiagramaEstados}
	\caption{Diagrama de Estados}
	\label{fig:DiagramaEstados}
\end{figure}

 
 
\subsection{Tabla de estados}
 (VALOR:30 puntos).\\
 
 

   \begin{table}[h!]
   	\centering
   	\begin{tabular}{||c|c|c||}
   		\hline
   		\textbf{Estado Presente} & \textbf{Entrada "0"}     & \textbf{Entrada "1"}      \\ \hline\hline
   		$q_1$  & $\frac{q_1}{0}$  &  $\frac{q_2}{0}$\\ \hline
   		$q_2$  & $\frac{q_3}{0}$  &  $\frac{q_1}{0}$\\ \hline
   		$q_3$  & $\frac{q_2}{0}$ & $\frac{q_4}{0}$ \\ \hline
   		$q_4$  & $\frac{q_1}{1}$ & $\frac{q_1}{0}$  \\ \hline
   	\end{tabular}
   \caption{Tabla de Estados}
   \end{table}	

  
 
\subsection{Tabla de transición} 
(VALOR:30 puntos).\\


\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		 &  &  & \multicolumn{2}{c|}{$y_1^{n+1}$} & \multicolumn{2}{c|}{$y_2^{n+1}$} & \multicolumn{2}{c|}{$z^2$} \\ \hline
		$y_1^n$ & $y_2^n$ & $x^n$ & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1        \\ \hline
		0 & 0 &   & 1 &  1 & 1  &  1  &  0   &  0  \\ \hline
		0 & 1 &   & 1 &  0 & 1  &  0  &  0   &  0  \\ \hline
		1 & 0 &   & 0 &  1 & 0  &  1  &  0   &  0  \\ \hline
		1 & 1 &   & 0 &  0 & 0  &  0  &  0   &  1  \\ \hline
	\end{tabular}
\caption{Tabla de transicion de estados}
\end{table}

%NOTA IMPORTANTE: Al finalizar su examen, favor de escribir su nombre completo. El nombre
%del archivo de su examen deberá tener su nombre y apellido_ 4examen y guardarlo en PDF.
%EJEMPLO: JuanPerez_4oExamen.pdf





\end{document}
